\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}

\begin{document}

\begin{longtable}{p{2cm} | p{13cm}}
\toprule
                                                                                                                                                                                                                                                Criterios de evaluación &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       Saberes básicos \\
\midrule
\endfirsthead

\toprule
                                                                                                                                                                                                                                                Criterios de evaluación &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       Saberes básicos \\
\midrule
\endhead
\midrule
\multicolumn{2}{r}{sigue ...} \\
\midrule
\endfoot

\bottomrule
\endlastfoot
                                                                                                                       1.1. Reformular de forma verbal y gráfica problemas matemáticos, interpretando los datos, las relaciones entre ellos y las preguntas planteadas. &                                                                                                                                                                                                                                                                            A. Sentido numérico.\newline 1. Cantidad.\newline - Realización de estimaciones en diversos contextos analizando y acotando el error cometido.\newline - Expresión de cantidades mediante números reales con la precisión requerida.\newline - Diferentes representaciones de una misma cantidad.\newline 2. Sentido de las operaciones.\newline - Operaciones con números reales en la resolución de situaciones contextualizadas.\newline - Propiedades y relaciones inversas de las operaciones: cálculos con números reales, incluyendo con herramientas digitales.\newline 3. Relaciones.\newline - Los conjuntos numéricos (naturales, enteros, racionales y reales): relaciones entre ellos y propiedades.\newline - Orden en la recta numérica. Intervalos.\newline D. Sentido algebraico.\newline 1. Patrones.\newline - Patrones, pautas y regularidades: observación, generalización y término general en casos sencillos. \\
                                                                                                                           1.2. Analizar y seleccionar diferentes herramientas y estrategias elaboradas en la resolución de un mismo problema, valorando su eficiencia. &                                                                                                                                                                                                                                                                            A. Sentido numérico.\newline 1. Cantidad.\newline - Realización de estimaciones en diversos contextos analizando y acotando el error cometido.\newline - Expresión de cantidades mediante números reales con la precisión requerida.\newline - Diferentes representaciones de una misma cantidad.\newline 2. Sentido de las operaciones.\newline - Operaciones con números reales en la resolución de situaciones contextualizadas.\newline - Propiedades y relaciones inversas de las operaciones: cálculos con números reales, incluyendo con herramientas digitales.\newline 3. Relaciones.\newline - Los conjuntos numéricos (naturales, enteros, racionales y reales): relaciones entre ellos y propiedades.\newline - Orden en la recta numérica. Intervalos.\newline D. Sentido algebraico.\newline 1. Patrones.\newline - Patrones, pautas y regularidades: observación, generalización y término general en casos sencillos. \\
                                                                                                             1.3. Obtener todas las posibles soluciones matemáticas de un problema movilizando los conocimientos y utilizando las herramientas tecnológicas necesarias. &                                                                                                                                                                                                                                                                            A. Sentido numérico.\newline 1. Cantidad.\newline - Realización de estimaciones en diversos contextos analizando y acotando el error cometido.\newline - Expresión de cantidades mediante números reales con la precisión requerida.\newline - Diferentes representaciones de una misma cantidad.\newline 2. Sentido de las operaciones.\newline - Operaciones con números reales en la resolución de situaciones contextualizadas.\newline - Propiedades y relaciones inversas de las operaciones: cálculos con números reales, incluyendo con herramientas digitales.\newline 3. Relaciones.\newline - Los conjuntos numéricos (naturales, enteros, racionales y reales): relaciones entre ellos y propiedades.\newline - Orden en la recta numérica. Intervalos.\newline D. Sentido algebraico.\newline 1. Patrones.\newline - Patrones, pautas y regularidades: observación, generalización y término general en casos sencillos. \\
                                                                                                                                                                                              2.1. Comprobar la corrección matemática de las soluciones de un problema. &                                                                                                                                                                                                                                                                            A. Sentido numérico.\newline 1. Cantidad.\newline - Realización de estimaciones en diversos contextos analizando y acotando el error cometido.\newline - Expresión de cantidades mediante números reales con la precisión requerida.\newline - Diferentes representaciones de una misma cantidad.\newline 2. Sentido de las operaciones.\newline - Operaciones con números reales en la resolución de situaciones contextualizadas.\newline - Propiedades y relaciones inversas de las operaciones: cálculos con números reales, incluyendo con herramientas digitales.\newline 3. Relaciones.\newline - Los conjuntos numéricos (naturales, enteros, racionales y reales): relaciones entre ellos y propiedades.\newline - Orden en la recta numérica. Intervalos.\newline D. Sentido algebraico.\newline 1. Patrones.\newline - Patrones, pautas y regularidades: observación, generalización y término general en casos sencillos. \\
                                                                                                                                        4.2. Modelizar situaciones y resolver problemas de forma eficaz interpretando, modificando, generalizando y creando algoritmos. &                                                                                                                                                                                                                                                                            A. Sentido numérico.\newline 1. Cantidad.\newline - Realización de estimaciones en diversos contextos analizando y acotando el error cometido.\newline - Expresión de cantidades mediante números reales con la precisión requerida.\newline - Diferentes representaciones de una misma cantidad.\newline 2. Sentido de las operaciones.\newline - Operaciones con números reales en la resolución de situaciones contextualizadas.\newline - Propiedades y relaciones inversas de las operaciones: cálculos con números reales, incluyendo con herramientas digitales.\newline 3. Relaciones.\newline - Los conjuntos numéricos (naturales, enteros, racionales y reales): relaciones entre ellos y propiedades.\newline - Orden en la recta numérica. Intervalos.\newline D. Sentido algebraico.\newline 1. Patrones.\newline - Patrones, pautas y regularidades: observación, generalización y término general en casos sencillos. \\
                                                                                                                                                                5.1. Deducir relaciones entre los conocimientos y experiencias matemáticas, formando un todo coherente. &                                                                                                                                                                                                                                                                            A. Sentido numérico.\newline 1. Cantidad.\newline - Realización de estimaciones en diversos contextos analizando y acotando el error cometido.\newline - Expresión de cantidades mediante números reales con la precisión requerida.\newline - Diferentes representaciones de una misma cantidad.\newline 2. Sentido de las operaciones.\newline - Operaciones con números reales en la resolución de situaciones contextualizadas.\newline - Propiedades y relaciones inversas de las operaciones: cálculos con números reales, incluyendo con herramientas digitales.\newline 3. Relaciones.\newline - Los conjuntos numéricos (naturales, enteros, racionales y reales): relaciones entre ellos y propiedades.\newline - Orden en la recta numérica. Intervalos.\newline D. Sentido algebraico.\newline 1. Patrones.\newline - Patrones, pautas y regularidades: observación, generalización y término general en casos sencillos. \\
                                                                                                                                     5.2. Analizar y poner en práctica conexiones entre diferentes procesos matemáticos aplicando conocimientos y experiencias previas. &                                                                                                                                                                                                                                                                            A. Sentido numérico.\newline 1. Cantidad.\newline - Realización de estimaciones en diversos contextos analizando y acotando el error cometido.\newline - Expresión de cantidades mediante números reales con la precisión requerida.\newline - Diferentes representaciones de una misma cantidad.\newline 2. Sentido de las operaciones.\newline - Operaciones con números reales en la resolución de situaciones contextualizadas.\newline - Propiedades y relaciones inversas de las operaciones: cálculos con números reales, incluyendo con herramientas digitales.\newline 3. Relaciones.\newline - Los conjuntos numéricos (naturales, enteros, racionales y reales): relaciones entre ellos y propiedades.\newline - Orden en la recta numérica. Intervalos.\newline D. Sentido algebraico.\newline 1. Patrones.\newline - Patrones, pautas y regularidades: observación, generalización y término general en casos sencillos. \\
                                                                                                            9.1. Identificar y gestionar las emociones propias y desarrollar el autoconcepto matemático generando expectativas positivas ante nuevos retos matemáticos. & F. Sentido socioafectivo.\newline 1. Creencias, actitudes y emociones.\newline - Gestión emocional: emociones que intervienen en el aprendizaje de las matemáticas. Autoconciencia y autorregulación.\newline - Estrategias de fomento de la curiosidad, la iniciativa, la perseverancia y la resiliencia en el aprendizaje de las matemáticas.\newline - Estrategias de fomento de la flexibilidad cognitiva: apertura a cambios de estrategia y transformación del error en oportunidad de aprendizaje.\newline 2. Trabajo en equipo y toma de decisiones.\newline - Asunción de responsabilidades y participación activa, optimizando el trabajo en equipo. Estrategias de gestión de conflictos: pedir, dar y gestionar ayuda.\newline - Métodos para la gestión y la toma de decisiones adecuadas en la resolución de situaciones propias del quehacer matemático en el trabajo en equipo.\newline 3. Inclusión, respeto y diversidad.\newline - Actitudes inclusivas y aceptación de la diversidad presente en el aula y en la sociedad.\newline - La contribución de las matemáticas al desarrollo de los distintos ámbitos del conocimiento humano desde una perspectiva de género. \\
                                                                                                         9.2. Mostrar una actitud positiva y perseverante al hacer frente a las diferentes situaciones de aprendizaje de las matemáticas aceptando la crítica razonada. & F. Sentido socioafectivo.\newline 1. Creencias, actitudes y emociones.\newline - Gestión emocional: emociones que intervienen en el aprendizaje de las matemáticas. Autoconciencia y autorregulación.\newline - Estrategias de fomento de la curiosidad, la iniciativa, la perseverancia y la resiliencia en el aprendizaje de las matemáticas.\newline - Estrategias de fomento de la flexibilidad cognitiva: apertura a cambios de estrategia y transformación del error en oportunidad de aprendizaje.\newline 2. Trabajo en equipo y toma de decisiones.\newline - Asunción de responsabilidades y participación activa, optimizando el trabajo en equipo. Estrategias de gestión de conflictos: pedir, dar y gestionar ayuda.\newline - Métodos para la gestión y la toma de decisiones adecuadas en la resolución de situaciones propias del quehacer matemático en el trabajo en equipo.\newline 3. Inclusión, respeto y diversidad.\newline - Actitudes inclusivas y aceptación de la diversidad presente en el aula y en la sociedad.\newline - La contribución de las matemáticas al desarrollo de los distintos ámbitos del conocimiento humano desde una perspectiva de género. \\
10.1. Colaborar activamente y construir relaciones trabajando con las matemáticas en equipos heterogéneos, respetando diferentes opiniones, comunicándose de manera efectiva, pensando de forma crítica y creativa, tomando decisiones y realizando juicios informados. &        F. Sentido socioafectivo.\newline 1. Creencias, actitudes y emociones.\newline - Gestión emocional: emociones que intervienen en el aprendizaje de las matemáticas. Autoconciencia y autorregulación.\newline - Estrategias de fomento de la curiosidad, la iniciativa, la perseverancia y la resiliencia en el aprendizaje de las matemáticas.\newline - Estrategias de fomento de la flexibilidad cognitiva: apertura a cambios de estrategia y transformación del error en oportunidad de aprendizaje.\newline 2. Trabajo en equipo y toma de decisiones.\newline - Asunción de responsabilidades y participación, optimizando el trabajo en equipo. Estrategias de gestión de conflictos: pedir, dar y gestionar ayuda.\newline - Métodos para la gestión y la toma de decisiones adecuadas en la resolución de situaciones propias del quehacer matemático en el trabajo en equipo.\newline 3. Inclusión, respeto y diversidad.\newline - Actitudes inclusivas y aceptación de la diversidad presente en el aula y en la sociedad.\newline - La contribución de las matemáticas al desarrollo de los distintos ámbitos del conocimiento humano desde una perspectiva de género. \\
                                                               10.2. Gestionar el reparto de tareas en el trabajo en equipo, aportando valor, favoreciendo la inclusión, la escucha activa, responsabilizándose del rol asignado y de la propia contribución al equipo. &        F. Sentido socioafectivo.\newline 1. Creencias, actitudes y emociones.\newline - Gestión emocional: emociones que intervienen en el aprendizaje de las matemáticas. Autoconciencia y autorregulación.\newline - Estrategias de fomento de la curiosidad, la iniciativa, la perseverancia y la resiliencia en el aprendizaje de las matemáticas.\newline - Estrategias de fomento de la flexibilidad cognitiva: apertura a cambios de estrategia y transformación del error en oportunidad de aprendizaje.\newline 2. Trabajo en equipo y toma de decisiones.\newline - Asunción de responsabilidades y participación, optimizando el trabajo en equipo. Estrategias de gestión de conflictos: pedir, dar y gestionar ayuda.\newline - Métodos para la gestión y la toma de decisiones adecuadas en la resolución de situaciones propias del quehacer matemático en el trabajo en equipo.\newline 3. Inclusión, respeto y diversidad.\newline - Actitudes inclusivas y aceptación de la diversidad presente en el aula y en la sociedad.\newline - La contribución de las matemáticas al desarrollo de los distintos ámbitos del conocimiento humano desde una perspectiva de género. \\
\end{longtable}

\end{document}